\begin{ZhChapter}

\chapter{實驗與結果分析}

本章旨在評估 CBR-APIKGAgent 於多步驟 API 任務中的任務完成能力與錯誤修復表現。透過 AppWorld 任務環境進行實驗，觀察完整系統之整體表現，並進一步分析原子化經驗重用與動態局部修復機制各自對任務完成率造成的影響。

由於本研究的核心假設為「由訓練資料成功任務軌跡萃取之原子化經驗，可作為相似任務結構或錯誤情境下的策略參考」，以及「局部修復可在部分失敗情境下協助代理人由執行錯誤中恢復」，因此本章將分別從整體效能、消融實驗與案例分析等面向進行分析。實驗結果以實際執行紀錄與 AppWorld 評估結果為依據，並搭配可取得完整軌跡的案例，討論兩項機制如何在不同階段共同影響任務完成，以及完整系統目前呈現的限制。

\section{研究問題}

本研究設計四項研究問題（Research Questions, RQs），分別以 RQ1 至 RQ4 表示，以對應第一章所提出之研究目的：

\begin{enumerate}
    \item \textbf{RQ1：CBR-APIKGAgent 相較於既有方法在 AppWorld 任務中的整體表現為何？}

    此問題用於評估完整系統在 AppWorld \texttt{test\_normal} 上的整體任務完成能力。

    \item \textbf{RQ2：原子化經驗重用機制對任務完成率造成何種影響？}

    此問題用於透過消融實驗分析原子化經驗重用機制對任務完成結果的影響。

    \item \textbf{RQ3：動態局部修復機制對任務完成率造成何種影響？}

    此問題用於透過消融實驗分析動態局部修復機制對任務完成結果的影響。

    \item \textbf{RQ4：原子化經驗與動態局部修復如何共同影響多步驟 API 任務的完成？}

    此問題延續消融實驗結果，透過可取得完整軌跡的成功與限制案例，觀察原子化經驗與動態局部修復分別在規劃與執行階段的作用，以及兩者如何共同影響任務完成。
\end{enumerate}

\section{實驗設置}

\subsection{資料集與任務範圍}

本研究於 AppWorld \cite{trivedi2024appworld} 環境中進行實驗。AppWorld 提供多應用程式 API 任務環境，任務完成與否由最終環境狀態是否符合預期條件判定。因此，代理人不僅需要產生合理文字回覆，也必須透過 API 呼叫與資料處理正確改變或查詢環境狀態。

正式實驗以 AppWorld \texttt{test\_normal} 作為主要評估資料集，共包含 168 個任務，並以本研究提出之 CBR-APIKGAgent 作為評估系統。各項實驗所使用的任務範圍將於對應實驗小節中說明。

在每一項實驗設定中，各測試任務僅採用一次正式執行結果；局部修復、重新規劃與執行重試皆發生於該次任務執行期間，並受後述控制設定限制。任務結束後，AppWorld evaluation tests 的結果僅用於計算評估指標，不會回饋給代理人、寫入正式經驗庫，或作為調整後重新執行同一測試任務的依據。

\subsection{評估指標}

依據 AppWorld 官方評估方式，AppWorld 採用程式化且以最終狀態為基礎的 evaluation tests 判斷任務是否完成，並以任務目標完成率（Task Goal Completion, TGC）與情境目標完成率（Scenario Goal Completion, SGC）作為主要指標 \cite{trivedi2024appworld}。

\begin{enumerate}
    \item \textbf{任務目標完成率（TGC）：}TGC 表示通過所有 AppWorld evaluation tests 的任務比例。對於單一任務而言，只有當該任務的所有評估測試皆通過時，該任務才計為成功。其計算方式如式 \ref{eq:tgc} 所示：

    \begin{equation}
        \mathrm{TGC} = \frac{N_{\mathrm{success}}}{N_{\mathrm{total}}} \times 100\%
        \label{eq:tgc}
    \end{equation}

    其中，\(N_{\mathrm{success}}\) 代表通過所有 evaluation tests 的任務數量，\(N_{\mathrm{total}}\) 代表評估任務總數。

    \item \textbf{情境目標完成率（SGC）：}
    SGC 以 AppWorld 的 task scenario 為單位計算。只有同一 scenario 產生之所有任務皆通過 evaluation tests 時，該 scenario 才計為成功。此指標用於衡量代理人是否能在同一任務情境的不同需求與初始狀態變化下穩定完成目標。其計算方式如式 \ref{eq:sgc} 所示：

    \begin{equation}
        \mathrm{SGC} = \frac{N_{\mathrm{success\ scenarios}}}{N_{\mathrm{total\ scenarios}}} \times 100\%
        \label{eq:sgc}
    \end{equation}
\end{enumerate}

\subsection{實驗環境與主要控制設定}

本研究實驗之硬體與軟體環境如表 \ref{tab:hardware_software_environment} 所示。由於本研究主要透過雲端大型語言模型服務進行推論，本地端硬體主要負責執行 AppWorld 環境、代理人控制流程、API 模擬環境與實驗紀錄整理。

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{硬體與軟體環境}
    \label{tab:hardware_software_environment}
    \small
    \renewcommand{\arraystretch}{1.15}
    \begin{tabularx}{0.82\textwidth}{
        >{\raggedright\arraybackslash}p{0.3\textwidth}
        >{\raggedright\arraybackslash}X
    }
        \hline
        \textbf{項目} & \textbf{設定} \\
        \hline
        作業系統 & Ubuntu 22.04.5 LTS（WSL2） \\
        處理器 & 12th Gen Intel(R) Core(TM) i7-12700 \\
        記憶體 & 16 GB \\
        Python 版本 & Python 3.12 \\
        AppWorld 版本 & 0.1.3 \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

除上述執行環境外，實驗亦需固定語言模型、推論溫度、執行預算、經驗檢索設定與局部修復限制等主要控制項。本研究採用 Gemini 2.5 Flash 作為大型語言模型 \cite{geminiteam2025gemini25}；表 \ref{tab:experiment_environment} 列出本研究實驗中需要固定或比較的重點設定。

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{實驗主要控制設定}
    \label{tab:experiment_environment}
    \small
    \renewcommand{\arraystretch}{1.15}
    \begin{tabularx}{0.82\textwidth}{
        >{\raggedright\arraybackslash}p{0.3\textwidth}
        >{\raggedright\arraybackslash}X
    }
        \hline
        \textbf{項目} & \textbf{設定} \\
        \hline
        大型語言模型 & \texttt{gemini-2.5-flash} \\
        溫度參數 & 判斷 0；規劃、重新規劃與執行 0.2；API 評估 0.1 \\
        任務執行時間限制 & 3600 秒／題 \\
        執行流程內重新嘗試上限 & 3 次／題 \\
        局部修復上限 & 3 次／原始失敗步驟 \\
        修復鏈深度上限 & 2 步驟／原始失敗步驟 \\
        經驗檢索相似度門檻 & 0.35 \\
        初始規劃經驗檢索 & 規劃導向至多 3 筆 \\
        重新規劃經驗檢索 & 規劃導向至多 1 筆；修復導向至多 1 筆 \\
        局部修復經驗檢索 & 修復導向至多 2 筆 \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\section{實驗一：整體效能比較}
\label{sec:overall_performance}

本節對應 RQ1，目的在於呈現 CBR-APIKGAgent 在 AppWorld \texttt{test\_normal} 上的整體任務完成率，並與既有方法進行比較。本實驗使用完整 \texttt{test\_normal} 168 個任務作為評估範圍，並依 AppWorld 官方評估結果計算 TGC 與 SGC。若任務執行後未產生完整評估報告或出現異常執行情形，該任務在統計中計為失敗。

為呈現本研究方法於 AppWorld 基準中的相對位置，表 \ref{tab:overall_performance} 列出既有方法於 \texttt{test\_normal} 上的結果。比較對象包含 ReAct \cite{yao2023react}，以及 AppWorld 所定義的 PlanExec、FullCodeRefl 與 IPFunCall 基線，其方法與數據取自 AppWorld 原論文 \cite{trivedi2024appworld}；其餘方法包括 LOOP \cite{chen2025loop}、IBM CUGA \cite{shlomov2026benchmarks} 與 APIKGAgent \cite{wu2025apikgagent}，相關數據主要取自各方法原論文與 AppWorld 官方 leaderboard \cite{appworld_leaderboard}，其中 leaderboard 數據以 2026 年 7 月 13 日存取結果為準。LOOP 於表中採用官方 leaderboard 登載之 72.6\% TGC 與 53.6\% SGC；其原始論文則報告五次評估之平均結果 71.3 $\pm$ 1.3\% 與 53.6 $\pm$ 2.2\%，兩者屬不同統計紀錄，本表以前者作為公開 leaderboard 比較值。由於不同方法可能採用不同模型、示範資料、訓練策略或執行預算，因此本表主要作為 benchmark 相對表現參考，而非嚴格控制變因下的直接比較。

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{各方法於 AppWorld \texttt{test\_normal} 之整體效能比較}
    \label{tab:overall_performance}
    \small
    \renewcommand{\arraystretch}{1.15}
    \begin{tabularx}{0.92\textwidth}{
        >{\raggedright\arraybackslash}l
        >{\raggedright\arraybackslash}X
        >{\centering\arraybackslash}c
        >{\centering\arraybackslash}c
    }
        \hline
        \textbf{Model} & \textbf{Method} & \textbf{TGC (\%)} & \textbf{SGC (\%)} \\
        \hline
        \multirow{4}{*}{GPT-4o} & ReAct & 48.8 & 32.1 \\
        & PlanExec & 44.6 & 23.2 \\
        & FullCodeRefl & 33.9 & 26.8 \\
        & IPFunCall & 32.1 & 16.1 \\
        \hline
        GPT-4.1 & IBM CUGA & 73.2 & 62.5 \\
        \hline
        \multirow{3}{*}{LLaMA3-70B} & ReAct & 20.8 & 8.9 \\
        & PlanExec & 8.9 & 1.8 \\
        & FullCodeRefl & 24.4 & 17.9 \\
        \hline
        \multirow{2}{*}{Qwen2.5-32B} & ReAct & 39.2 & 18.6 \\
        & LOOP & 72.6 & 53.6 \\
        \hline
        \multirow{4}{*}{Gemini 2.5 Flash} & ReAct & 50.6 & 28.6 \\
        & FullCodeRefl & 36.9 & 26.8 \\
        & APIKGAgent & 41.7 & 17.9 \\
        & \textbf{CBR-APIKGAgent} & \textbf{51.8} & \textbf{35.7} \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

由表 \ref{tab:overall_performance} 可知，CBR-APIKGAgent 於 \texttt{test\_normal} 上達成 51.8\% 的 TGC 與 35.7\% 的 SGC。在表中採用 Gemini 2.5 Flash 的方法裡，本研究方法之兩項指標皆為最高，並高於同模型的 ReAct、FullCodeRefl 與 APIKGAgent；但與 LOOP 及 IBM CUGA 相比仍有差距。

從方法設計來看，LOOP 透過強化學習直接在 AppWorld 環境中調整代理人的行為，使 API 文件查閱、行動選擇與錯誤恢復策略反映於模型的互動行為；本研究則不調整模型權重，而是在推論階段檢索原子化經驗，並將其加入規劃與修復脈絡以引導模型重用既有策略。因此，本研究方法的效果仍會受到經驗檢索結果、任務限制契合度及模型對經驗內容之理解所影響，此項學習方式的差異可能是 LOOP 取得較高完成率的原因之一。另一方面，CUGA 採用階層式規劃器與執行器架構，由持久化任務紀錄維持步驟、變數綁定與重新規劃狀態，再將子任務交由專用代理人處理；本研究則著重於在 APIKGAgent 流程中加入經驗重用與失敗後的局部修復。從本研究的限制案例可觀察到，當任務涉及多階段資料篩選或搜尋候選結果時，原始任務條件與後續操作目標之間的對應仍可能產生偏差，因此，跨步驟狀態維持方式的差異可能是 CUGA 取得較高完成率的原因之一。

然而，LOOP、CUGA 與本研究使用的基礎模型、學習方式及執行架構並不相同，本研究亦未在相同模型與執行預算下重現上述方法。因此，前述差異應視為根據各方法設計與本研究案例觀察提出的可能解釋，尚不能直接判定為效能差距的單一原因。針對 RQ1，本實驗顯示 CBR-APIKGAgent 在相同模型條件下改善了整體任務完成表現，但尚未達到 AppWorld 公開結果中的最佳水準。至於兩項核心機制各自的貢獻，將於下一節透過消融實驗進一步分析。

\section{實驗二：消融實驗與案例分析}

本節對應 RQ2、RQ3 與 RQ4。首先，透過消融實驗分別分析原子化經驗重用機制與動態局部修復機制對系統表現造成的影響，以回答 RQ2 與 RQ3。其次，本節延續消融實驗結果，透過可取得完整軌跡的成功與限制案例，觀察兩項機制如何在規劃與執行階段共同影響任務完成，以回答 RQ4。

\subsection{實驗組別}

消融實驗共包含四種設定，用以分別觀察原子化經驗與局部修復對任務完成結果的影響。四種設定皆於 AppWorld \texttt{test\_normal} 的 168 個任務進行評估，並採相同計分方式。除上述機制差異外，其餘模型、時間限制、重試上限與評估方式皆保持一致。

\subsection{消融實驗結果}

正式消融實驗以基礎系統作為比較基準，分別加入原子化經驗、動態局部修復，以及同時啟用兩項機制，以觀察各項機制對任務完成率的影響。四種設定皆使用相同任務集合，並以 TGC 與 SGC 作為比較指標。實驗結果顯示，僅啟用原子化經驗或僅啟用局部修復時，兩項指標皆高於基礎系統；同時啟用兩項機制的完整系統則取得四種設定中最高的 TGC 與 SGC。各組實際結果整理如表 \ref{tab:ablation_results} 所示。

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{消融實驗結果}
    \label{tab:ablation_results}
    \small
    \renewcommand{\arraystretch}{1.15}
    \begin{tabularx}{0.68\textwidth}{
        >{\raggedright\arraybackslash}X
        >{\centering\arraybackslash}p{0.14\textwidth}
        >{\centering\arraybackslash}p{0.14\textwidth}
    }
        \hline
        \textbf{Configuration} & \textbf{TGC (\%)} & \textbf{SGC (\%)} \\
        \hline
        Baseline System & 37.5 & 14.3 \\
        Atomic Experience Only & 43.5 & 25.0 \\
        Local Repair Only & 49.4 & 28.6 \\
        Full System & \textbf{51.8} & \textbf{35.7} \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

後續將先分析原子化經驗與局部修復各自的影響，再透過完整系統與可取得完整軌跡的案例，討論兩項機制如何在規劃與執行階段共同影響任務完成。

\subsection{單一機制效益分析}

本節分別比較僅原子化經驗與僅局部修復兩種設定相較於基礎系統的差異，以回答 RQ2 與 RQ3。

\subsection*{原子化經驗之影響}

由表 \ref{tab:ablation_results} 可知，基礎系統之 TGC 為 37.5\%，SGC 為 14.3\%。僅原子化經驗設定之 TGC 為 43.5\%，SGC 為 25.0\%，相較於基礎系統分別提升 6.0 與 10.7 個百分點。此結果顯示，在未啟用動態局部修復的情況下，原子化經驗本身仍可改善任務層級與情境層級的完成率。

進一步比對「基礎系統失敗、僅原子化經驗成功」的任務，並檢視其中可取得完整軌跡的案例後可觀察到，原子化經驗主要在初始規劃或重新規劃階段提供可重用的任務策略，例如完整資料取得、篩選條件設定與聚合前檢查等。換言之，原子化經驗主要協助代理人建立較完整的任務處理流程，而非直接修復執行階段的單一步驟錯誤。

\noindent\textbf{範例：}
\begin{itemize}
    \item \textbf{案例任務：}使用者需計算過去 5 天內 Venmo 所收到的付款請求總金額。
    \item \textbf{消融差異：}此任務在基礎系統中未通過評估，但在僅原子化經驗設定中成功。
    \item \textbf{基礎系統失敗原因：}基礎系統雖能呼叫相關 API，但在資料取得完整性、日期篩選條件套用或聚合結果正確性上仍有不足，因此最終結果未通過評估。
    \item \textbf{機制作用：}僅原子化經驗設定在此任務中通過評估；從可檢視的同類軌跡可觀察到，相關經驗會引導系統納入完整資料取得、分頁處理與聚合前篩選等策略，使系統較能形成「先完整取得資料，再依條件篩選並統計」的處理流程。
    \item \textbf{影響：}此例顯示，原子化經驗可協助系統將「先完整取得資料，再篩選與統計」的可重用策略納入計畫，改善查詢與聚合任務中的資料依賴設計，而非僅提升單一步驟的 API 呼叫成功率。
\end{itemize}
\subsection*{動態局部修復之影響}

僅局部修復設定之 TGC 為 49.4\%，SGC 為 28.6\%，相較於基礎系統分別提升 11.9 與 14.3 個百分點。此結果顯示，在不加入原子化經驗的情況下，僅透過執行失敗後的局部計畫修正，仍可使部分原本失敗的任務恢復並完成。進一步檢視「基礎系統失敗、僅局部修復成功」中可取得完整軌跡的案例可觀察到，這些成功案例較能排除由經驗檢索造成的規劃差異；主要差異出現在執行失敗後，系統可根據錯誤訊息、可行回饋、候選 API 與當前相依資料，在原計畫附近插入或替換局部步驟。

從已檢視的案例來看，局部修復可處理三類執行過程中的問題。第一類是缺少必要的前置資訊或授權，例如原先的操作需要 access token，卻因授權失敗或缺少必要資訊而無法執行；此時系統會補入登入步驟，使後續查詢或操作得以繼續。第二類是原先選用的功能不適合或無法使用，例如嘗試取得不存在的 incoming request；此時系統會改用可實際執行的功能，或補入必要步驟。第三類是取得的資料不足，或查詢條件不夠精確，例如聯絡人關係設定過於寬泛或不正確，導致後續無法取得所需資訊；此時系統可依據失敗回饋補入較合適的查詢步驟。
因此，就已檢視的案例而言，動態局部修復的作用主要在於執行過程中利用局部錯誤證據修正當前失敗點。其效果可見於授權缺失、必要前置資料缺失、API 選擇錯誤與局部資料取得不完整等情境，使系統有機會在不重新規劃整個任務的情況下恢復執行。

\noindent\textbf{範例：}
\begin{itemize}
    \item \textbf{案例任務：}使用者需更新 Spotify 播放清單，依據兄弟姊妹在手機訊息中的建議調整歌曲內容。
    \item \textbf{消融差異：}此任務在基礎系統中失敗，但在僅局部修復設定中成功。
    \item \textbf{基礎系統失敗原因：}初始失敗原因是代理人先用 relationship = ``family' 查詢聯絡人，但結果為空，因而無法取得兄弟姊妹的電話號碼。
    \item \textbf{機制作用：}系統根據錯誤回饋在原計畫附近插入新的聯絡人查詢步驟，改用 relationship = ``sibling' 重新查詢，取得正確聯絡人後再繼續執行後續任務。
    \item \textbf{影響：}此例呈現局部修復可透過插入單一步驟，恢復執行流程並避免整體重新規劃。
\end{itemize}

整體而言，原子化經驗與動態局部修復在單獨啟用時皆高於基礎系統。針對 RQ2，僅原子化經驗設定使 TGC 與 SGC 分別提升 6.0 與 10.7 個百分點，顯示其主要透過提供資料取得、條件篩選與操作順序等策略參考改善規劃完整性。針對 RQ3，僅局部修復設定使 TGC 與 SGC 分別提升 11.9 與 14.3 個百分點，顯示其可利用執行階段的局部錯誤證據修正失敗步驟，提升任務恢復能力。在本組實驗中，僅局部修復設定之兩項指標皆高於僅原子化經驗設定，但兩項機制分別作用於規劃與執行恢復階段，對任務完成結果產生不同層次的影響。

\subsection{完整系統與代表性案例分析}
\label{sec:ablation_case_analysis}

本節對應 RQ4，目的在於說明原子化經驗與動態局部修復如何共同影響任務完成。相較於前一節以消融數據分析兩項機制各自對任務完成率的影響，本節先透過可取得完整軌跡的成功案例，觀察兩者在規劃與執行階段的互補作用；再透過限制案例，討論目前完整系統仍可能面臨的限制。

完整系統同時啟用原子化經驗與動態局部修復，其 TGC 為 51.8\%，SGC 為 35.7\%，為四種消融設定中最高。相較於基礎系統，完整系統之 TGC 提升 14.3 個百分點，SGC 提升 21.4 個百分點；相較於僅原子化經驗設定，完整系統之 TGC 與 SGC 分別提升 8.3 與 10.7 個百分點；相較於僅局部修復設定，完整系統之 TGC 與 SGC 分別提升 2.4 與 7.1 個百分點。

\subsection*{互補案例分析}

根據可取得完整軌跡的完整系統成功案例可觀察到，原子化經驗可在規劃階段提供目標選擇與處理策略的參考；若執行過程仍出現授權或前置資訊缺失，動態局部修復則可依據當下錯誤補足必要步驟。此類案例顯示，兩項機制作用於不同階段，並可能在同一流程中共同影響任務完成。

\noindent\textbf{範例：}
\begin{itemize}
    \item \textbf{案例任務：}使用者需將手機聯絡人中的 coworkers 與 friends 加入 Venmo friends，但僅限於目前尚未是 Venmo friends 的對象。
    \item \textbf{消融差異：}此任務在基礎系統中失敗，但在完整系統中成功。
    \item \textbf{基礎系統失敗原因：}基礎系統未能在操作前完整辨識 coworkers 與 friends，並排除既有的 Venmo friends，導致新增目標集合不完整或包含不應加入的對象，因而未能完成任務。
    \item \textbf{機制作用：}原子化經驗協助系統在規劃階段先建立尚未加入者的目標集合；執行過程出現 Venmo authentication error 時，動態局部修復再補入登入步驟，使後續查詢與新增好友操作得以繼續。
    \item \textbf{影響：}此例顯示，原子化經驗主要改善目標選擇與篩選，動態局部修復則負責執行階段的錯誤恢復；兩者結合後可同時處理目標集合定義與執行錯誤。
\end{itemize}
\subsection*{完整系統的限制分析}

雖然完整系統在整體 TGC 與 SGC 上皆為四種設定中最高，但在個別任務中，並不保證一定優於僅啟用單一機制的設定。這類情況不宜直接解讀為原子化經驗與動態局部修復彼此干擾；較合理的解釋是，完整系統的效果仍會受到任務結構、搜尋式 API 語意，以及後續目標集合維持方式影響。特別是在涉及「先搜尋候選結果，再執行寫入操作」的任務中，若系統未能持續保留原始任務條件與候選結果之間的對應關係，後續局部修復即使能處理授權或缺少查詢步驟等執行錯誤，也未必能修正已被擴大的操作目標集合。

以下案例呈現其中一種失敗型態，並非所有完整系統失敗案例的共同原因。

\noindent\textbf{範例：}
\begin{itemize}
    \item \textbf{案例任務：}使用者需將 Venmo 上的朋友名單調整為與手機聯絡人中的朋友一致，必要時執行新增與移除操作。
    \item \textbf{消融差異：}此任務中，基礎系統與僅局部修復設定皆成功，但完整系統失敗。
    \item \textbf{完整系統失敗原因：}完整系統雖在初始計畫中納入手機聯絡人中 friend 關係的篩選，但後續使用 venmo.search\_users 將 phone friends 對應到 Venmo users 時，未充分處理搜尋 API 可能回傳廣泛候選結果的情況。系統將搜尋結果視為可直接操作的目標集合，而沒有再次依據原始 phone friend emails 驗證候選使用者身分，導致新增目標集合被擴大，最終好友新增與移除結果未符合評估條件。
    \item \textbf{局部修復限制：}局部修復可處理由執行結果或語意判斷所辨識的步驟失敗，例如登入、授權或缺少查詢步驟等問題；但當上游已產生錯誤或不穩定的目標集合時，若該偏差未被辨識為步驟失敗，局部修復便不會被觸發。
    \item \textbf{影響：}此例顯示，完整系統雖能結合經驗檢索與局部修復，但在涉及搜尋式 API 與寫入操作的任務中，仍需要明確維持「原始任務條件 → 候選結果 → 實際操作目標」之間的對應關係。若搜尋結果被誤視為精確匹配，後續局部修復即使能補足授權或查詢步驟，也未必能避免錯誤目標被寫入。
\end{itemize}
從系統流程來看，API 呼叫完成後並非僅依據是否發生執行錯誤判斷步驟結果，系統亦會利用任務描述、步驟目標、API 參數、回傳結果與可取得的相依資料進行語意判斷。然而，局部修復與重新規劃仍以目前步驟先被判定為失敗為前提。若搜尋 API 回傳較廣泛的候選集合，但該結果仍符合目前步驟的文字目標，或原始任務限制未完整呈現於後續步驟及相依資訊中，該步驟仍可能被判定為成功。此時，若後續流程亦未產生足以暴露偏差的執行回饋，錯誤的操作目標可能持續傳遞，而不會啟動局部修復或重新規劃。

因此，針對 RQ4，消融結果與代表性案例顯示，原子化經驗主要在規劃階段提供任務結構與資料流策略，動態局部修復則在執行失敗後調整局部計畫，兩者因作用於不同階段而形成互補，使完整系統取得四種設定中的最佳整體結果。然而，兩項機制的結合並非在所有任務中皆能帶來正向效果；當檢索經驗未能維持任務限制，或上游目標集合已產生偏差時，局部修復未必能恢復正確的任務條件。此結果指出未來可從三個方向持續改善：在經驗使用時納入任務限制、細化局部修復與重新規劃的適用範圍，以及建立更可靠的經驗累積機制，以維持任務條件、候選結果與實際操作目標之間的對應關係。

\end{ZhChapter}
