\chapter{緒論}

\section{研究動機}

近年來，大型語言模型（Large Language Model, LLM）已逐漸由傳統的文字生成與問答系統，發展為能夠自主規劃、呼叫工具並操作外部系統的智慧代理人（LLM-based Agent）\cite{wang2024survey}。透過應用程式介面（Application Programming Interface, API），代理人得以執行資料查詢、訊息傳送、檔案管理、行事曆管理及交易處理等實際工作，使大型語言模型由單純提供資訊的輔助工具，進一步成為能與數位環境互動並完成使用者目標的自動化系統。因此，如何提升代理人在真實環境中的任務完成能力與執行可靠性，已成為大型語言模型研究的重要方向之一。

然而，真實世界中的 API 任務通常涉及多個相互依賴的執行步驟，而非單次 API 呼叫即可完成。代理人除了需要理解使用者需求並選擇適當的 API 外，還必須進行多步驟規劃、維護步驟間的資料依賴關係、保存中間執行結果，並持續遵循任務條件與限制。當任務規模增加或操作流程變得複雜時，任何一個步驟的錯誤都可能影響後續決策，使錯誤沿著執行流程持續傳播，最終導致整體任務失敗。因此，如何降低錯誤傳播對任務執行結果的影響，已成為提升多步驟 API 代理人可靠性的重要挑戰。

本研究延續 APIKGAgent \cite{wu2025apikgagent} 之研究架構進行探討。APIKGAgent 透過 API 知識圖譜、語意檢索及任務規劃機制協助代理人完成多步驟 API 任務，並具備基本的重新規劃能力。然而，在複雜任務執行過程中仍可觀察到錯誤傳播與局部失敗難以修復等現象。此外，既有架構尚未系統化利用由訓練資料成功任務軌跡所萃取的策略經驗。此現象顯示，除了提升即時規劃能力之外，如何利用由訓練資料成功任務軌跡所萃取的經驗知識輔助決策，以及如何針對局部錯誤進行修復，亦可能是影響整體任務完成能力的重要因素。

綜合上述觀察，目前多步驟 API 任務代理人仍面臨兩項關鍵挑戰：

\begin{itemize}
\item \textbf{全域經驗利用不足：}
既有系統缺乏對訓練資料中成功任務經驗的系統化利用。代理人在不同任務中經常面臨相似的規劃與資料依賴問題，但既有系統尚未將成功任務軌跡所包含的策略知識整理為可檢索的經驗，使代理人在面對相似任務結構時，缺乏可供規劃與修復參考的依據。
\item \textbf{局部錯誤修復能力不足：}
當任務執行過程中發生錯誤時，現有系統多仰賴重新產生整體計畫進行修正。然而，許多錯誤並非來自整體計畫設計不良，而可能僅發生於部分步驟。若直接重新規劃整體任務，不僅增加額外成本，也可能破壞原本正確的執行流程，甚至導致新的錯誤產生。
\end{itemize}

基於上述觀察，本研究認為提升多步驟 API 代理人可靠性的關鍵，不僅在於大型語言模型本身的推理能力，也在於如何利用由訓練資料成功任務軌跡所萃取的策略知識，並針對執行期間的局部錯誤進行適當修復。因此，本研究探討如何從訓練資料中的成功任務軌跡萃取細粒度經驗，建立離線全域經驗庫，並透過語意檢索將相關經驗應用於初始規劃、重新規劃與局部修復流程；同時研究如何根據執行結果、步驟相依資料與錯誤證據進行動態局部修復。藉由經驗重用與動態修復機制的結合，本研究將探討全域經驗是否能為相似任務結構提供有效的規劃與修復參考，以及局部修復是否有助於代理人由執行失敗中恢復，進而評估兩項機制對多步驟 API 任務完成能力與錯誤修復表現的影響。


\section{研究目的}
本研究針對大型語言模型代理人在多步驟 API 任務中所面臨之錯誤傳播、訓練資料中成功任務策略尚未被系統化利用，以及局部失敗不易修復等問題，提出案例式修復 API 知識圖譜代理人（Case-Based Repair APIKGAgent, CBR-APIKGAgent）。其中，CBR 指 Case-Based Repair，表示本研究承接案例式學習與案例式推理中的檢索與重用概念，並將其應用於 API 任務的規劃與修復流程。本研究延續 APIKGAgent \cite{wu2025apikgagent} 之架構進行探討，並在其 API 知識圖譜、API 檢索、任務規劃與步驟式執行流程上，加入經驗重用與動態局部修復機制，以提升代理人在複雜 API 任務中的自我修正能力。

具體而言，本研究之目的如下：

\begin{enumerate}
\item \textbf{建立訓練資料成功經驗的萃取與重用機制}

本研究從訓練資料中的成功任務軌跡萃取可跨任務重用的原子化經驗（Atomic Experience），將適用情境、規劃原則、必要中間概念與常見陷阱轉換為結構化經驗知識。透過語意檢索機制，系統可在初始規劃、重新規劃與局部修復階段取得與當前情境相關的經驗，以提供代理人規劃與修復時的策略參考，並探討此機制是否有助於減少已知失敗模式在相似任務中出現。

\item \textbf{建立動態局部修復機制以處理執行失敗}

本研究探討代理人在執行失敗時，如何根據失敗步驟、錯誤訊息、相依資料與 API 執行結果判斷修復方向。當錯誤可由局部調整解決時，系統透過插入、替換或刪除步驟修正局部計畫；當錯誤涉及整體任務理解或計畫結構時，則回退至重新規劃，以減少不必要的整體重新規劃，並降低重新規劃對既有正確步驟與資料流程造成干擾的可能性。

\item \textbf{建構具備自我修正能力之多步驟 API 任務代理人}

本研究整合經驗重用與動態局部修復機制，建構 CBR-APIKGAgent，使代理人能於規劃、執行、錯誤偵測、經驗檢索、局部修復與重新規劃之間形成完整的自我修正流程。藉由此架構，本研究期望提升代理人在多步驟 API 任務中的任務完成能力與失敗恢復能力。

\item \textbf{探討經驗重用與動態修復機制之影響}

本研究進一步探討經驗重用與動態修復機制對代理人自我修正能力之影響，並分析其於不同錯誤情境下的適用性與限制。透過 AppWorld \cite{trivedi2024appworld} 多應用程式 API 任務環境進行評估，本研究期望釐清上述機制對任務完成率與錯誤修復表現的實際影響。
\end{enumerate}

綜合而言，本研究旨在驗證：結合由訓練資料成功任務軌跡所萃取之全域經驗與動態局部計畫修復，是否能強化大型語言模型代理人在多步驟 API 任務中的自我修正能力，並進一步釐清兩項機制於不同錯誤情境下的效益與能力邊界。


\section{論文組織架構}

本論文共分為六章，各章內容概述如下：

\begin{itemize}
    \item \textbf{第一章 緒論：}說明研究背景、研究動機與研究目的，並概述本論文的整體章節安排。
    \item \textbf{第二章 相關技術與文獻探討：}整理大型語言模型代理人、API 任務自動化、案例式學習與經驗重用、動態計畫修復，以及 APIKGAgent 等相關技術與研究。
    \item \textbf{第三章 CBR-APIKGAgent 系統架構與方法：}介紹 CBR-APIKGAgent 的整體架構、原子化經驗重用機制、動態局部修復機制，以及系統的整合運作流程。
    \item \textbf{第四章 系統實作：}說明開發環境、APIKGAgent 基礎實作與修改位置，以及原子化經驗建立、語意檢索、提示注入與 Rerollout 動態局部修復等實作細節。
    \item \textbf{第五章 實驗與結果分析：}說明研究問題、實驗設置與評估指標，並透過整體效能比較、消融實驗及動態局部修復分析，評估本研究方法對任務完成率與錯誤修復表現的影響。
    \item \textbf{第六章 結論與未來研究：}總結研究成果、研究貢獻與限制，並提出修復經驗累積、多輪局部修復、約束感知修復及跨基準驗證等未來研究方向。
\end{itemize}
