\begin{ZhChapter}

\chapter{系統實作}

本章接續第三章所述之方法設計，說明 CBR-APIKGAgent 在實際系統中的建置方式。相較於第三章著重於架構、流程與方法邏輯，本章聚焦於開發環境、程式模組、資料格式、提示注入位置、狀態欄位傳遞與局部修復流程的實作細節。

\section{開發環境與工具}

\subsection{LangGraph}

\subsection{Neo4j}

\subsection{大型語言模型與嵌入模型}

\subsection{其他開發環境}

\section{APIKGAgent 基礎流程與擴充實作}

\subsection{主控制流程}

\subsection{API 搜尋流程}

\subsection{任務執行與重新規劃流程}

\subsection{CBR-APIKGAgent 擴充模組}

本節說明經驗檢索與提示注入位置、局部修復模組插入位置，以及原始流程與修改後流程的程式差異。

\section{原子化經驗建立與檢索實作}

\subsection{訓練資料成功任務軌跡萃取}

\subsection{原子化經驗資料格式}

\subsection{經驗向量化與語意檢索}

本研究於系統啟動後載入離線建立的原子化經驗資料，並依第三章所述之兩種檢索視角建立經驗向量表示。規劃導向索引主要由來源任務目標、適用情境、核心原則、關鍵模式與套用方式組成；修復導向索引則由適用情境、核心原則、關鍵模式、套用方式與常見陷阱組成。兩者使用同一批原子化經驗，但在向量化時選取的欄位不同，使系統能分別針對任務結構與錯誤情境進行檢索。

在實際檢索時，系統會先依目前階段產生查詢文字，再從對應索引中取得候選經驗。初始規劃階段以任務目標作為查詢；局部修復階段以失敗訊息與錯誤脈絡作為查詢；重新規劃階段則分別建立規劃導向查詢與修復導向查詢，以同時取得與任務結構及失敗原因相關的候選經驗。

為避免僅依語意相似度注入不適用經驗，本研究在候選經驗檢索後加入適用性評分流程。系統先以語意檢索取得候選經驗，再由大型語言模型根據當前任務或錯誤脈絡評估每筆經驗的適用程度。評分範圍為 0 至 5 分，僅保留分數達到門檻的經驗；通過篩選的經驗會進一步被轉換為規劃約束或修復引導，供後續規劃、修復或重新規劃流程使用。

\subsection{初始規劃經驗注入}

初始規劃階段的經驗注入分為候選檢索、適用性評分、規劃約束生成與計畫檢查四個步驟。系統首先使用任務目標查詢規劃導向索引，取得候選原子化經驗。現行實作中，初始規劃階段會先取得最多十筆候選經驗，接著由大型語言模型針對每筆候選經驗進行 0 至 5 分的適用性評分，僅保留分數大於或等於 4 分的經驗，且最多保留五筆。

通過評分的經驗會被整理為提示內容，包含經驗本身的核心原則、關鍵模式、套用方式與常見陷阱，同時由適用性評估產生對應的規劃約束。這些約束用於提醒規劃器在產生任務計畫時保留必要的資料流、目標範圍、候選驗證、操作順序或輸出限制。

在任務規劃器產生初始計畫後，系統會進一步檢查計畫內容是否反映已選取的經驗約束。若計畫已符合約束，則維持原計畫；若部分約束未被明確反映，系統會以最小幅度調整步驟描述與相依關係，使計畫中的步驟脈絡與所選經驗約束保持一致。此流程的目的不是重新產生完整計畫，而是降低檢索經驗被注入提示後卻未被實際計畫採用的情形。

\subsection{重新規劃經驗注入}

重新規劃階段發生於局部修復無法形成可行修正、修復次數達到限制，或系統需要重新調整後續計畫時。此階段同時使用規劃導向與修復導向檢索：規劃導向查詢包含原始任務、既有計畫、失敗步驟與錯誤原因，用於取得與任務結構及資料依賴相關的經驗；修復導向查詢則著重於失敗步驟與錯誤脈絡，用於取得與失敗情境相關的經驗。

重新規劃階段沿用適用性評分機制。規劃導向候選經驗經評分後會被轉換為規劃約束；修復導向候選經驗經評分後則會被轉換為修復引導。現行實作中，規劃導向候選經驗最多先取十筆，評分後保留分數大於或等於 4 分且最多五筆；修復導向候選經驗最多先取六筆，評分後保留分數大於或等於 4 分且最多兩筆。

通過篩選的規劃約束與修復引導會共同注入重新規劃提示中，使重新規劃器在修正後續計畫時，同時考量原任務目標、既有失敗原因與案例式經驗所指出的資料流限制。重新規劃產生新計畫後，系統同樣會檢查計畫是否反映已選取的經驗約束與修復引導，並在必要時以最小幅度調整步驟描述與相依關係。

\subsection{局部修復經驗注入}

局部修復階段的經驗注入主要用於協助系統判斷失敗步驟可能缺少的前置資料、錯誤的操作目標、未完成的批次處理或可能造成副作用的寫入行為。當某一步驟執行失敗後，系統會根據任務目標、失敗步驟、錯誤訊息與目前錯誤脈絡建立修復查詢，並使用修復導向索引取得候選經驗。

現行實作中，局部修復階段會先取得最多六筆候選經驗，並透過大型語言模型進行 0 至 5 分的適用性評分。僅當經驗分數大於或等於 4 分時，才會被視為可用經驗；此階段最多保留兩筆經驗，以降低不相關經驗對局部修復決策造成干擾的可能性。

通過評分的經驗會被轉換為修復引導，並注入局部修復提示中。局部修復模組會結合此修復引導、失敗步驟、候選修復 API、相依步驟資料與錯誤證據，決定是否透過插入、替換或刪除步驟修正局部計畫。若無法形成可行修復方案，系統則回退至重新規劃流程。

\section{動態局部修復實作}

\subsection{修復觸發與錯誤證據整理}

\subsection{相依步驟資料取得}

\subsection{修復 API 搜尋流程}

\subsection{插入、替換與刪除策略實作}

\subsection{局部修復失敗與重新規劃回退}

\end{ZhChapter}
