\begin{ZhChapter}

\chapter{結論與未來研究方向}

\section{結論}

本研究針對大型語言模型代理人在多步驟 API 任務中所面臨之規劃經驗未能有效重用、執行錯誤容易傳播，以及局部失敗不易修復等問題，提出 Case-Based Repair APIKGAgent（CBR-APIKGAgent）。本研究以 APIKGAgent 為基礎，設計原子化經驗重用機制與動態局部修復機制，使代理人在初始規劃、重新規劃與局部修復階段能參考由訓練資料成功任務軌跡萃取而來的策略經驗，並在步驟執行失敗時嘗試以插入、替換或刪除步驟的方式修正局部計畫。

實驗結果顯示，CBR-APIKGAgent 在 AppWorld \texttt{test\_normal} 上較基礎系統具有更好的任務完成能力。消融實驗進一步顯示，原子化經驗與動態局部修復皆能對任務完成結果造成正向影響，其中局部修復在本組實驗中帶來較明顯的改善，而兩項機制結合後可取得最佳整體表現。

從任務軌跡分析可觀察到，原子化經驗主要有助於代理人補足多步驟任務中的中間概念、資料依賴與寫入前檢查，例如目標集合篩選、穩定識別欄位與差集計算等。動態局部修復則較常處理執行階段暴露出的局部錯誤，例如授權資訊缺失、必要查詢步驟不足、部分目標未完整處理，或單一步驟操作對象不完整等情況。完整系統的案例分析亦顯示，兩項機制具有互補性，但並非必然產生線性加成；當原子化經驗使計畫採用不同資料流，而局部修復又根據當下錯誤訊息做出過度局部的修正時，仍可能造成干擾。因此，本研究的實驗結果支持經驗重用與局部修復對多步驟 API 任務具有實際助益，同時也顯示兩者之間的互動仍需更精細的控制。

整體而言，本研究的主要貢獻包含三點。第一，將訓練資料中成功任務軌跡萃取為可跨任務檢索的原子化經驗，並將其應用於規劃與修復脈絡中。第二，設計動態局部修復流程，使代理人在步驟失敗後不必立即完全依賴重新規劃，而能先根據失敗資訊與相依資料嘗試局部調整。第三，透過整體效能比較、消融實驗與案例分析，評估原子化經驗與動態局部修復對任務完成能力與錯誤修復表現的影響，並釐清兩項機制在實際任務中的互補性與限制。

\section{未來研究方向}

本研究雖已初步驗證原子化經驗重用與動態局部修復在多步驟 API 任務中的效果，仍有數個方向可進一步探討。

\subsection*{修復經驗可靠性驗證}

修復經驗若要轉換為可重用經驗，系統需先判斷該修復是否真正有助於完成任務。然而，在多步驟 API 任務中，任務目標、目標集合、篩選條件與正確操作對象往往需要由代理人自行推導；即使某次 API 呼叫成功執行，或任務後狀態可被重新查詢，也不代表該修復一定作用於正確目標、涵蓋完整目標集合，或符合任務的隱含條件。

此外，局部修復通常發生於任務執行中途，其可觀察到的錯誤訊息多半只反映當前步驟的失敗狀態，未必能完整揭露任務失敗的根本原因。因此，某次修復可能只是使流程暫時繼續執行，或繞過當前 API error，但不一定代表其策略可泛化為後續任務可重用的可靠經驗。若未經驗證便將此類修復納入經驗庫，可能使後續規劃參考到表面有效、但實際上不完整或情境依賴過強的經驗。如何在缺乏標準答案與人工確認的情況下，自動評估修復經驗是否具有可靠性與可重用性，仍是後續值得研究的問題。

\subsection*{經驗檢索與提示注入精緻化}

經驗檢索與提示注入機制仍有精緻化空間。本研究以語意相似度檢索原子化經驗，並將相關經驗注入代理人的規劃與修復過程，使代理人能參考過去任務中的可重用策略。然而，語意相似並不必然代表該經驗適用於當前任務；在多步驟 API 任務中，任務操作意圖、資料篩選條件、目標集合與可採取的 API 動作皆可能影響經驗是否適用。

因此，後續研究可進一步探討更細緻的經驗選擇與注入策略，例如根據任務操作意圖、API 操作類型、任務階段或錯誤類型篩選經驗，並動態調整注入數量與提示位置。透過更精確地控制經驗何時被檢索、哪些經驗應被採用，以及如何呈現在提示中，可望降低不必要經驗對規劃造成的干擾，並提升經驗重用的穩定性與可解釋性。

\subsection*{經驗與局部修復協調機制}

經驗檢索與局部修復雖分別能輔助規劃與錯誤恢復，但兩者之間仍可加入更明確的協調決策。舉例而言，系統可根據錯誤類型、任務階段、修復歷史與經驗適用性，動態調整經驗注入數量與內容，並更細緻地決定何時採取局部修復、何時回到重新規劃。透過將經驗使用條件與修復流程控制結合，可降低經驗引導與局部修復在特定任務中產生干擾的可能性。

\subsection*{錯誤回饋利用機制強化}

此方向的重點在於區分哪些錯誤訊號應由大型語言模型進行語意推理，哪些可由程式規則或 API schema 直接檢查。對於必要參數、資料型態、回傳格式與前置條件等較明確的執行約束，若能先由系統進行結構化檢查，再將檢查結果提供給局部修復與重新規劃流程，可減少代理人完全依賴模型判斷錯誤原因的情況，並提升錯誤處理的一致性。

\subsection*{跨設定與重複實驗驗證}

大型語言模型代理人的任務完成結果可能受到模型輸出隨機性、模型版本與任務情境差異影響。後續研究可在不同大型語言模型、不同任務難度與其他 API 任務基準上進一步驗證本研究方法，並針對代表性任務進行多次重複實驗，以回報平均表現與變異程度。透過跨設定與重複實驗，可更完整地評估原子化經驗重用與動態局部修復在不同條件下的泛化能力與穩定性。

\end{ZhChapter}
